英國DOVE將女士物化為6款「又肥又醜」淋浴露

物化女性要小心，抓不住幽默比喻與女人心之間的平衡，分分鐘弄至一失足成千古恨。

Dove沐浴露卻在英國玩出火。
"They're one of a kind–just like you." Ogilvy London以樽身線條比喻女性身段，迴響強差人意。（Dove）

Dove惹火身材樽
廣告公司、時尚品牌屢創奇聞，讓人戲謔「食花生」，勾起輪迴式的二次創作。今次遇上「關公」的是個人護理產品品牌Dove，品牌素來強調自然美、素人女性的廣告形象定位項目Campaign for Real Beauty，從而建立了正面評價，想不到卻因樽身設計出意外。

Dove過去一直選用平凡的模特兒以突出品牌概念：真正的漂亮，帶出自然、自信的「真」女性概念。（Dove）

由全球知名廣告公司Ogilvy（奧美）倫敦分部策劃的Real Beauty Bottle企劃，呼應Dove過去十四年來Campaign for Real Beauty的旗號， 將女性身型總結成六個沐浴露樽設計，並推出限量版發售。這六個樽看來不見女性阿娜多姿的美好身型，反倒像是將燕瘦肥環的普遍女性真實形象搬上刑台，任人殘酷一「叮」。

最終六樽一出，改圖、挖苦⋯⋯源源不絕。

講到尾都係唔肯認自己肥

大愛撚又會叫人唔好歧視身材，依家人地平等地咩身材都有又唔happy

好撚好笑 用班燕瘦環肥既model就多人讚
今次一樣身型但唔係人而係樽就要比人屌

講到尾 班女人睇到人地柒過自己就滿意

我覺得幾好喎
係班女人on99

係咪整到支野由1L 減到得返250ML 就得先...
定係想個樽拉到兩倍高

啲樽唔記得p圖

女人始終係女人，永遠都要搵野黎屌

咁物化男性又得？